陶傑：大愛豬瘟蔓延時

加拿大小鮮肉總理被指軟弱天真。三名人質在中國被捕，嚇得面無人色，言詞相當軟綿綿。

豈止這一位。二十年來，靠一張俊俏或有型面孔取得西方年輕人和婦女選票的小鮮肉系列，終於全線潰敗。英國的金馬倫，雖然伊頓牛津出身，舉行了一場脫歐公投失算，沾上歷史恥辱黯然下台。

法國靚仔總統馬克龍，黃背心大示威也遇到了滑鐵盧。至於奧巴馬，社會福利的醫療保險，也就是所謂Obamacare，或被裁定違憲，業績付諸東流。

時間終於證明，這一代的西方民主，選民的質素和判斷力，出了大問題。由於電視、廣告、網絡視頻、護膚整容的產品，在遠東國家，加上俊男美女的韓劇，擁有一人一票權利的所謂選民，一切追求Skin-deep的瞬間視覺，Sound-bite的片刻聽覺，而不是Substance的內容和智慧。

十年前本欄早已結合了克林頓貝理雅的成績，判斷奧巴馬其人之型格，可以做男模，可以做傳銷員，可以做夜總會司儀，可以做旅遊帶街，但不可以選總統。本人嚴正指出：左膠思潮與網絡消費合流，影響了一代人的專注力、思考力、判斷力，若要選真領袖，要與這股愚昧的主流對抗，回歸邱吉爾、艾森豪、巴頓、麥克亞瑟，甚至麥卡錫的保守主義，一切憑一張臉孔騙人的小鮮肉，一個也不要，偏偏要選一個又老又醜的首相或總統。

對抗這股膚淺的反動力量，美國真正的民主，選出了川普此另一極端。川普只是過渡的人物，功在撥亂反正，但天天發十條推特，精神狀態永遠在亢奮的戰鬥格，又不惜時與渺小的人物如奧巴馬等罵戰，對得久了難免令人覺得疲累。

真正的領袖人物，其實是當今副總統彭斯。

沉穩、忠誠、一表人才，沒有口號泡沫，面對女權主義者，他說：「除了太太，我永不會與女性獨處。」

結果造成所謂「彭斯效應」，企業管理層的男性，看見女同事全部避之則吉，左膠跳腳，但人心大快。世界就是需要這樣的領袖。

小鮮肉變味變酸，經不起時間考驗，像大陸充斥的瘟豬一樣，很快變成不太令人入得口的臘肉。選總統當選美，奧巴馬的老婆、克林頓的女兒，一個個等上位。西方的民主變質變味，開到荼蘼。

記住：小鮮肉不論如何可愛，靠不住的。這是豬瘟世代

陶傑非常睇好彭斯取代Trump

( Show Blocked User - 岳不群 ) 最新五毛

左膠=文明既病毒

抽少陣水啦。香港就黎做疫區

我都睇好彭斯

今次都好直線

pence

2003

而家針對中國滲透竊取既問題，我都認同要走返麥卡錫主義既舊路，今次針對唔係蘇聯佬，而係中國人，將班中國籍既處理曬就解決

熟美國既會知道麥卡錫主義黑暗史，但法案評價會隨時間變遷，需要時就要重演

靠一張俊俏或有型面孔取得西方年輕人和婦女選票的小鮮肉系列，終於全線潰敗。

仲有個死人馬英九

彭彭彭

左膠

真正的領袖人物，其實是當今副總統彭斯。

沉穩、忠誠、一表人才，沒有口號泡沫，面對女權主義者，他說：「除了太太，我永不會與女性獨處。

但天天發十條推特，精神狀態永遠在亢奮的戰鬥格

所以我都 unfollow 左侵

之前睇過本書話美國班有錢佬好似Koch brothers 2012年已經想推彭斯出黎選總統，不過佢推咗

彭斯行黎的確係幾有個人魅力

彭斯會唔會畀佢燈死。

彭斯好似普京只做不講

Mike pence 真係一個幾有趣既人
佢又會咁好眼光 喺個個都仲當trump係笑話既時候
佢已經出來幫佢

Trump 好似越來越唔妥Pence

唔知係咪自己缺陷問題，19零舍屌靚佬D既特別大力！！！！

彭斯